監警會不認同警方 指朱經緯毆打投訴屬實

佔領行動發生至今兩年多，監警會首次公布絕大部分投訴警察的結果，在168宗已通過的須匯報投訴中，共涉274項指控，當中只有4項「獲證明屬實」、1項「未經舉報但證明屬實」，其餘指控均不成立。而成立的指控中，共9名警察遭處分，包括在旺角涉以警棍毆打途人的退休警司朱經緯，朱僅被警隊內部警告，其他人則被勸喻。監警會亦透露律政司暫未有通知朱經緯案最後結果是否要作出控告。

有關退休警司朱經緯涉用警棍毆打途人一案，監警會今日首次披露個案處理過程，指涉事的朱經緯否認指控，投訴警察課最初將「毆打」指控分類為「無法證實」，但監警會指影片所見，投訴人已有秩序地向前行走，朱不應再向他使用武力，要求將「毆打」指控更改為「獲證明屬實」。

投訴警察課其後建議將有關指控由「毆打」改為「濫用職權」，並界定為「獲證明屬實」，惟監警會不同意，並建議將處分提升為「警告並須記入分區報告檔案中」。其後投訴警察課同意監警會將指控維持為「毆打」，但認為證據不足，應將指控分類為「無法完全證屬屬實」。但監警會拒絕接受，最終投訴警察課同意將朱的「毆打」指控分類為「獲證明屬實」，朱亦需要接受「警告並須記入分區報告檔案中」。

監警會副秘書長梅達明表示，會方就朱經緯案多次翻看有關片段，形容12段片「逐格睇，睇完又睇」，並指朱明顯沒有合理理由施加任何形式的暴力，即等同毆打。監警會主席郭琳廣指，以民事案件標準審理個案，門檻低於刑事案件，至於警方多次更改指控是否涉及包庇，郭指現階段無證據顯示有包庇情況出現。

根據監警會統計，投訴警察課就佔領行動有172宗須向監警會匯報的投訴，最多個案投訴警方的清場行動。截至今年12月，監警會收到投訴警察課169宗投訴的調查報告，通過其中168宗，共涉及274項指控，最多是「不禮貌/粗魯無禮/粗言穢語」，有67項，其次為毆打及疏忽職守，分別有63及62項。

5項成立的指控中共9人被處分，除朱經緯被警告外，1名督察、3名警長、4名警員被勸喻。另有警署助理遭投訴，監警會指當中有警務助理接聽電話時，因被罵為城管等而掛線，做法不妥；亦有投訴指，有人向警員投訴有人被拉去一邊時，警員回應稱「我埋去都會畀人溶㗎喎」而未作理會等。

監警會指，274項指控中有171項因找不到投訴人或涉事警員而無法追查，其中52宗涉及毆打、31宗疏忽職守及19宗濫用職權，會方強調當中不少嚴重個案，無法追查不代表會方不重視。

黑警太多。。香港已死

但無權制衡呢

講咁撚多咪又係没事儿没事儿

講乜鳩姐，講咁耐咪又係「投訴」

監警有撚用咩